估唔到啲基金佬會咁講野

中共毀了香港有甚麼好處（資深對沖基金經理 錢志健）

鄧小平「一錘定音」的一國兩制，走樣變質可說是慘不忍睹。日前和劉夢熊及港交所前獨立非執董黃世雄一起在電視節目談到香港未來五年會變成點，結論是似乎對現在的處境也只可是輕鬆帶過要「啃住先」、由2014年的白皮書，到8.31決定，香港人已經由有希望變為有點失望。是否代表無奈地認命？在沒有藍黃之分，2014年雨傘運動前的香港，戴耀廷教授發起的和平佔中，某程度上是要向強權暴政說不，也希望中共執政近70年，治國手段會變得文明。
筆者過去數年深度研究1951年藏中《十七條協議》及港人沒有say的1984《中英聯合聲明》。時間及處境雖不同，本應是原則性的處理，我們在歷史中看到是變了統戰、離間、鎮壓、滅族清洗及「被消失」。1949年共產黨取得中國政權後逐步入侵西藏；1951年的藏中《十七條協議》，在1959年後變了120萬西藏人被中國共產黨滅族式血腥鎮壓，也吞併了現在約四分一所謂屬於中國的版圖。先「佔領」、後屠殺的反人類惡行層出不窮。中共現在處於強勢，手法極為強硬，但執行時更「乾淨」，香港人也不可能裝睡。
關注西藏快又成為焦點，因為達賴喇嘛在1959年被迫逃離西藏，在2019也經過60年。香港回歸20年；大家不要忘記，鄧小平同樣在八十年代和位於印度的西藏流亡政府展開「和談」，兜兜轉傳談了15年也沒有結果；2008年後西藏建議「中間路線」，中共對西藏的立場已變得不理不睬。中共到現在為止，對西藏問題依然持傲慢的態度，甚至變本加厲地直接與西藏的宗教和文化為敵，加緊推行民族同化等政策，但達賴喇嘛和現今西藏流亡政府相信，西藏問題只能通過和談的方式解決。中共的暴力和武力政策只會更加強化現存的民族矛盾，強化西藏人民維護尊嚴和利益的決心，強化西藏或其他民族的「離心力」，並強化問題的複雜性、激烈性和長期性。中國強權政治和民族同化、滅絕的野心，長遠而言，也會嚴重損害中國政府非常在乎的「國家統一」問題。現在的西藏，漢人主導，藏人的優才兒童被送往北京接受黨的「教育」，在黨的「悉心栽培」下再派駐西藏管治文化及原本有強烈藏傳佛教色彩的當地人。真正的西藏歷史，宗教、文化及語言，只可在印度北面的達蘭薩拉，現西藏流亡政府所在地。
最後，西藏的「一國兩制」被吞併了，取而代之的是西藏的獨特文化日漸滅亡，藏人民族也會消失。中國對西藏民族的鎮壓或控制超越「50年不變」，青藏鐵路的建成，大量遊客湧入西藏，只是極少數西藏人獲利，被溫水煮蛙的港人有多少接收到自家的危機？香港的「一國兩制」下半場會點？再看香港，每天150個單程證配額「殖民」來香港，特區政府沒有say。我不喜歡現在的感覺，但依然要死守。很多香港人對現時的赤化已經麻木，與西藏和現今香港的處境越來越相似。「暗黑力量」正在「解放」香港。毀了香港令人驕傲的一切，這對中國共產黨就有甚麼好處？香港西藏化難逃，無奈的香港人，只可減慢它的崩壞。還有，有第二代流亡藏人學生領袖會在大中華區作互動，筆者稍後會作淺談。

屌， 講人話既

因為如果一國一制佢地會死得好快

無得再呃人 詐騙行業兢爭會大左

最重要係班打靶以後都無得同班大老細洗黑錢